求救無知撚 notebook應該買咩好？

想買部notebook 打機用
主要會打下黑色沙漠 lol 果啲
同埋都想部機應付到剪片 ps果啲文書野
筆直大概8000到
我真係對呢啲零認知 應該買咩機
Btw Macbook係咪打唔到機？

你呢個BUDGET得dell inspiron 7567

thx

平野冇好 inspiron QC聽講唔太好